帶比你勇氣同改變的一個post （免費心靈治療）

自細我就好自卑
我一直好改變自己
心理學 心理治療 nlp 催眠 成功學 我乜都學過。
係呢個過程中我發覺原來好多人或多或少 係心靈上都係需要支持 。 所有心靈上ge問題都可以歸納為「我有幾咁可憐」
我好想將我學到的知識去幫助其他人解決問題。

解決問題唔係令到你心想事成 而係點從可憐的我之中拉返你上黎。 大家有咩問題 可以係呢個post到留言

Lm

psychology as well

曬撚氣

點樣增強社交能力？

你問我之前有冇試過睇書學 多的同人social?
如有 你而家應該係有進展。
如果冇 你核心問題不在社交

首先 自卑唔會因為單一事件引起，
「點樣改善自卑」呢個話題太廣， 所以我都只能好廣泛咁答你， 比多啲鼓勵佢（係鼓勵，不是讚美）

但我發覺你對你男朋友有種「我咁做都係為你好」，「我想幫你」 呢個使命感。 我建議你 唔好插手落佢人生課題到 。
多的陪佢 比鼓勵佢就夠

小弟不才 以前會考0分
之後讀埋的濕9 top up degree
而家出左黎做野幾年

如果想做政府工 基本門檻5科合格個的
除左自修 考dse、讀毅進，
仲有咩方法可以達到做政府工ge門檻？

同埋毅進係味只有全日制讀？

屌你老母垃圾收皮啦

好啦 簡單的講
你明知跟住一個賭錢ge男人冇幸福，但你又鐘意佢。
而你認為你能夠改變佢。 係咪？
首先我假設佢真係賭徒 而唔係所謂投資失敗
第二 永遠記住一樣野 「你係冇法子改變什何人，唯一改變只有你自記」

其實賭癮同毒癮 個大腦運作係一樣。
如果事情真係好嚴重 佢一早搵左專業人士幫佢
會去睇心理治療，或者買書睇，佢有冇做到？

有一種人過得最痛苦。
一個肥人 想變瘦，但又唔想運動同節食，同時又討厭自己咁肥。社會上太多呢類人 你同你男朋友只係其中一個。

其實無論簡肥/瘦都冇所謂 認為值得就ok.
但要承擔起每條路所帶黎ge後果 唔好做想瘦但又唔想減肥ge人。
以上說話 對你/對你男朋友都係一樣。

賭同出軌一樣 只有0同好多次
第一次同今次差人幾多錢？

INTP 同埋 SDS 係 SCE
我係一個内向但係睇落好似好外向嘅人
本身未打算翻工住 想繼續讀
諗住遲啲讀EP 加上自己一直半工讀
我個問題係
how would you suggest someone if he/she lack consistency in their work? and how would you recommend someone to maintain a higher level of efficiency over time (use less of frontal love executive functioning)?

從投資角度同埋心理角度講一講啦
首先，用借錢方式去玩牛熊根本唔係正確嘅投資態度
佢咁樣唔係去投資而係佢係賭錢
你係去同佢建立信心之前，一定要矯正佢呢一個謬誤如果唔係佢只會輸更加多錢。
從心理角度講一講
LUV
Listen
Understand
Validate
好似上面位巴打咁樣講，建立信心係好重要，希望佢平時投資都有同你講佢嘅投資情況啦
因為喺trading Psychology來講，當一個投資者可以同其他人分享佢投資經歷嘅時候，會好容易避免佢繼續踩人局內者嘅情況
記住千祈唔好佢贏錢就報佢讚佢好叻 輸錢就叫佢唔好咁唔開心 而係應該平常心咁樣acknowledge就得
其實投資係唔應該同情緒有太大牽連，因為情緒好容易令投資者失去理性，令到損失金錢叫更加容易出現

從投資角度同埋心理角度講一講啦
首先，用借錢方式去玩牛熊根本唔係正確嘅投資態度
佢咁樣唔係去投資而係佢係賭錢
你係去同佢建立信心之前，一定要矯正佢呢一個謬誤，如果唔係佢只會輸更加多錢。
從心理角度講一講
LUV
Listen
Understand
Validate
好似上面位巴打咁樣講，建立信心係好重要，希望佢平時投資都有同你講佢嘅投資情況啦。
因為喺trading Psychology來講，當一個投資者可以同其他人分享佢投資經歷嘅時候，會好容易避免佢繼續陷入局內者嘅情況。
記住千祈唔好佢贏錢就煲佢讚佢好叻 輸錢就叫佢唔好咁唔開心
而係應該平常心咁樣acknowledge就得
其實投資係唔應該同情緒有太大牽連，因為情緒好容易令投資者失去理性，令到損失金錢嘅情況更加容易出現
（頭先冇執自己啲錯字）

ENFP，剛分手

拍拖好似用錯力，令到每段戀愛都失敗收場。

一開始對方好愛自己，自己硬係覺得對方有野做得唔好，仲用啲好強硬嘅方法去表達，結果逼得對方太緊⋯

分手果陣又會好自卑好自責，覺得係自己錯，令到自己好懷疑自己係咪唔值得人中意，哩世唔會再有人愛自己⋯

有關工作上所有ge野 我綜合左一個結論
包括員工所有積效 效率 忠誠度 投入度等等
就係「開心」
細分黎講 係人際，工作上ge滿足
仲可以分支去討論 共同體 +貢獻度

呢個話題可以整合管理學同 阿德勒個體心理學黎討論。

比起你剛分手 個心好痛 求安慰 我覺得更重要係呢到。

「一開始對方好愛自己，自己硬係覺得對方有野做得唔好，仲用啲好強硬嘅方法去表達，結果逼得對方太緊⋯」
三個字講晒，「 安全感」 。

你比ge資料唔多 但我估
「你要求你付出ge愛 係必須有回報」
「我咁做為你好」， 「你咁樣先係愛我」
係咪？

同ex 分手左個半月,我係被帽，我到而家都好似未能釋懷，我唔知而家係唔慣，唔甘心定係空虛🥲個人都唔知點樣

我好懶
有好多嘢都好想做
但係慣咗好hea
唔想郁
點算好？

人鐘意睇喜劇，因為令人開心
但點解一樣鐘意韓劇同鬼片？ 鐘意喊同嚇自己？
人生係一套電影，電影院唔會只有喜劇。
睇韓劇個陣 盡情咁喊， 睇鬼片個陣盡情投入。

千祈唔好睇鬼片個陣話「羅蘭扮個隻鬼好差」
睇韓劇個陣 特登搵笑位。
因為 當鬼片唔再令你恐懼， 睇韓劇你再冇感覺
你個電影院只有喜劇， 咁喜劇仲能夠比到你快樂嗎？

點解會有錯覺你想做好多野？

真正ge你就係hea 乜都唔想做
你只係安慰緊自己「 我想做 只係懶， 我要做一定做到」
因為你接受唔到 就算你做 都係失敗 咁唯有乜都唔做，
又接受唔到乜都唔做ge廢柴。 就比左呢個安慰ge想法比自己。
困係「我想...但是..」呢到係非常痛苦

你有2條路
一係承認+接受自己就係廢，咁你仲可以做一個幸福ge廢柴。（選擇hea 呢個生活 其實都值得被尊重）
一係就面對失敗 做你想做ge野

我問你，
到底你身高高的 定係姚明高？
你有錢的 定誠哥有錢？

跟住...
如果姚明誠哥死左 全世界人死晒
世界 宇宙 得返你一個係到。
你到底係高定矮？ 有錢定窮撚？

唔係有定冇ge問題 而係相對ge野必需存在。
面對失敗最好ge方法 就係盡情咁喊

多謝你講咗個事實出嚟

的確係
我之前一直進行一個計劃
但之後唔係好順利
於是開始一直逃避
工作上又好安穩
成個人都好無動力

我相信我都係想繼續後者
因為我接受唔到我咁頹

太廣泛。
男人唔會諗點先做到男人
身高米8的人唔會諗點樣增高
同樣 有自信的人唔會諗自信/自卑呢個問題

你做左呢份工幾內？

唔好將呢的野定義做自卑。
其實自信自卑唔存在

主要核心你係怕失敗
前者可能失去某的物品/事情
後者失去人際關係

我冇勇氣戴耳環得唔得
我耳仔肉厚，自己戴耳環穿咗個頭但搵唔到出口
所以勁少除出嚟
每次都係我媽or金器舖staff幫我一下搞掂
我係見血暈嗰啲嚟，所以一直衝破唔到呢個關口
我有諗過埋咗佢戴耳夾算反正依家好多靚款

巴（？）打用咗幾耐去接觸/讀呢類學問
方式係點？

你覺得內向/摺/毒 點樣係同人相處/social方面有返啲優勢

冇勇氣唔係一個問題
認為唔敢帶耳環係一個問題先係問題

十幾年lo.

你問題太廣泛。
我都好廣泛咁答
除左腦神經出事真係有病要睇精神科外
其實所有心理「問題」都係自己製做出黎ge假像
所以你認為自己唔識social 想拎優勢 呢個係假像黎

一直都對成績好着緊
但又永遠只會岀七、八成力
到year 4 都對DSE嘅成績耿耿於懷
成日忍唔住同人比較
只要成績差過同學好多，或者同預期差好遠就會好傷心
想請教下ching有咩方法令自己睇開啲

ok你應該細個好受到父母 老師影響
活係個充滿競爭個環境。
係大自然 競爭=你死/我亡
所有人都變成你敵人
贏-就係你唯一生存方法。
而家係比成積
出到社會比地位 比人工
知道自己點諗野 問題解決左一半

今日呢個結果自己做成
比起追女仔 你下意識將好多事都怪落某方面到
之前因為唔夠高
而家因為 「以前有唔好經歷」
就算幫你改變以前經歷
你又會話 唔夠有錢
到你變成誠哥 你又話 我碌9 唔夠長
最後你變成耶蘇 變成一個完美ge聖人
你又會話「聖人拍拖好麻煩 」

人係唔會滿足 得一想二
而係面對自己有乜野不足呢方面 一定會搵到個驚人直口

你睇返樓上個位ching 男裝山脈
佢同你都係比父母影響太深
一個變成要不斷贏 否則會死
另一個就變成 努力=無用

試下改善同家人關係入手

樓主睇完 《被討厭的勇氣》？

你要詳細的形容一下
因為你「覺得自己社會唔得 係因為我情緒化」
呢個係一個假像黎

[/quote][/quote]

如果我想治療自己
我應該點做 應該睇咩書？
多謝你

治療自己係邊方面？

其實可以賜封佢一個「三思」 「小心」 個形象
談情談到最高點 你同佢講 「知唔知 你有個優點？「就係你比其他男人 更識用腦 做事三思而後行」

nlp 催眠

無錯⋯我成日都覺得好無安全感⋯佢應承我嘅野唔記得/ 記得都唔做、對我嘅事唔上心等等，好似自己單方面付出

個重點唔係工作到
而係「比較」
所謂好景 不外都係錢 職級 社會地位 呢3樣野
呢個世界就好似有條「規例」咁
只要我呢3樣野 勝過其他朋友 我就係人生贏家。

比較的內容 比較的意義 輸贏的意義

問題係 所謂ge「規例」係邊個訂立 ？定係我地自細就比人洗腦？
放棄錢 職級 地位 換黎更多自由 時間 健康 呢樣野就唔值得自豪咩？

第2， 點解要同人比較？
你同個黑衣比 你贏佢十條街，同誠哥比你唔洗贏
什何野都要有「比較」先意義， 但比較個對像會影響到結果
有一日你贏左身邊個朋友（你係會有短暫開心），之後你就會搵下一個比你高一班ge人黎比，
你人生就不停咁比較 換黎短暫開心。但唔好忘記 係你贏前面個人之前都係痛苦。

人類習慣左 用長期ge 輸黎換取一次ge贏 ，為左下一次再贏 所以又要創造一個令自己輸ge敵人出黎。 呢個就係現今社會我地獲得幸福ge 方式 非常on9

因為外貌自卑可以點？
有social anxiety，試過cbt覺得係呃緊自己
呢個社會好重視外貌的確係事實

唔好意思打搞曬 前兩個月失戀 個人變到冇曬動力
甚至乎而家間唔中發夢都會見到佢 一起身就會好辛苦 雖然可能離題但係有冇辦法可以快啲move on
自問真係上一年嘅全部 時間 精力 心血 重心畀曬佢

先答我， 因樣子而自卑 咁你有冇努力改變個樣？

拍左2次拖
第一個唔係好中意
第二個好中意 但佢心入面有ex 但一開始都有中意我 但我不斷做d扣分野令佢最對我無感
但佢ex都對佢唔好 佢都仍然好愛佢ex
雖然有猴扣分野 但我對佢好好佢知我好愛人 為做佢咩都可以做
覺得自己性格就係無個種吸引力會令人好愛自己
唔知係咪因為將自己擺得太低 令人有種得到左唔洗珍惜

盡情咁感受你失戀ge痛苦。 勇敢面對痛苦亦係人生課題之一
做人無可能輸打贏要 留住開心 避開痛苦。

你只希望你ge 愛得到同等回報
你介意 佢愛得唔似你愛佢咁 甚至 愛ex多過你。
你咁做只係佔有一個人

深層次的再睇 你希望從佢身上面得返黎ge 愛 去證明自己存在。
其實你深處 只係愛你自己一個， 而你ge 愛仲係非常之孤寒。

當你心中某樣野富足時 你就唔會介意給予，當你不足時 你就好介意個回報

外表髮型有既，怕痛無整容 cool牙未做得……

比人玩完感情
無生存意義

做gym? 衣著？ 打扮？ 保養？
你可以做好多野改變外表 但你總係有直口
你同「我肥 所以自卑，但我又唔想運動」 有咩分別？
樣子係直口 但自卑都係一個直口黎
你而家有雙重直口。

你肯面對現實未？

咁你本身個生存意義係乜？

點解係一個藉口呢？
以上你講既我全部有做
做咗係好d 唔等於會靚好多喎

多謝你哂時間睇

其實你自己都講左「我想咁咁咁」
咁你咪去做lo right?
唔想懷疑 咪去相信自己lo
唔想討厭 就去愛
仲有咩阻到你？

ok 如果你覺得 變靚 就改善到自卑
而改變到自卑 你就改變人生的話
就算幾痛 幾冇錢 你都會去整容 去cool牙
做一切你認為會令你變靚ge行為。
咁你首先show比人睇下 你為左變靚 用左幾多努力先？
咁你怕痛定怕自卑先？

如果你係花心 變態老
你認為唔應該害人而收埋自己 我好讚成。
你講的野太行 資料太少 我答唔到你

冇動力，我成日都要外力去push我，逼我又好，誘導我又好，什至乎人地無意之中都可以push到我

但我依家完全冇啲咁嘅人係身邊

係咪只要push 你 你就有動力先？
身邊冇人？ 呢個世界又唔係得返你一個
你家人？ 朋友？ 冇ge 咪上網搵 實有人願意。
雖然我知道你唔會咁做， 但你諗深一層
呢個明明係一個解決你問題ge方法，點解你又唔去做？

你知道麻，當你發現到個問題，你就自然搵到方法。
但如果你不停搵直口否決個方法，會唔會其實唔關方法事？
而係本身你定義個個問題時 已經出錯？

定義個問題已經出錯？

你講得岩
我係一個極度缺愛既人
同埋覺會好嫉妒佢愛ex唔愛我
點解決呢個問題？

我試下用個簡單的講法解釋。
人生好多問題 都源於你認為個件事係一個致命問題。

你內心好收埋自己，但表面好正面（而我諗你扮得好辛苦）
導致你認為呢個係一個問題，而你又想消除內心焦慮的自己 留返外向ge你係到，岩唔岩？

if yes, 你首先諗下 你上面呢個諗法有冇問題先。

會唔會 唔關「動力」事？

例一個人 溝女個陣好怕醜
佢地就會認定呢個怕醜係因為自卑
之後合理化咁覺得 只要解決自卑 就溝到女
咁佢地就一世係呢個假問題到轉

呢個亦係我開呢個post ge目的。
唔係幫人去解決問題，而係認清真相

或者你再講多的情況 因為我覺得你所認為係問題個樣野 其實唔係真相

其實最尾個2句已經比左tips你
諗完再話我聽

用你個例子，因為
其實自卑可能唔係全部，或者甚至乎唔關事；亦可能問題係其他嘢，或者係怕醜本身

我個問題其實可能一直都唔係動力度?或者有冇人push嘅問題度?

咁你認為做的野乜可以令自己唔係垃圾？

想hea咪 hea lo, 點解認為呢個係一個大問題？
還是你心內有把聲音
「我要做的話 係可以干一番大事，只係我hea姐」 ？
「所以 只要我解決hea 就可以成功」？

自我‘焚化’

我真係有咁諗過 但照你意思亦都唔係呢樣？

因為連你自己都認為 「你係一個不值得被愛的人」
只要小小事 例如同事食lunch 冇叫埋你
行過都唔同你打招呼 你就會覺得 呢的事情=被世界遺棄。
你係你生活中 不停搵證據 證實緊呢個信念。

先問你一個問題
如果你見到個呀媽好嚴厲咁打個仔
你認為佢係一個好媽媽嗎？

點自我焚化？

其實你呢個個問題 我係上面答過另一位師兄。
但我覺得你亦雖要為自己有的承擔 自己爬文搵下先
當然你想有更深ge了解可以睇埋其他人ge留言 同埋我回回答，你會發現一個有趣ge真相

渣到無咪唔會係垃圾

所以你意思係想自殺？

唔係

但如果要死我希望係自殺，而唔係老死，病死，畀人殺死，橫禍死...

咁你要具體的實際的答我，
你要做左乜先會覺得自己有用？

最近同男朋友分開左 佢講嘅
分手嘅原因係生活細節夾唔到
我係好hea 好多野都唔上心
呢頭講完個頭會唔記得嘅人
而佢係好認真，好有planning嘅人
佢覺得係我性格問題
改唔到所以想放棄

頭一個星期真係好傷心
真係搭搭下車都會流淚個種

其實幾個月前都有覺得冷淡左
多左嘈交 但同時佢對我好好
令我覺得佢會忍我
我都有改善嘅，但唔夠認真同明顯
比佢感覺唔上心

人總係犯賤嘅，到失去個刻真係好後悔
好後悔點解當初咁多機會（嗌交個陣）比我去改
我都無用力去改，令到今日嘅我哋咁痛苦

我哋仲有聯絡，一日一至2個Message咁
主要都係圍繞我哋一齊養嘅貓

而家過左一段時間 情緒都無咁大上落
我想挽回佢嘅 但同時我想比啲時間佢

而家嘅幫我自己set左啲改善嘅Target （由To-do-list開始做起）
亦有set 3個月嘅目標
希望可以改哂啲壞習慣佢
再認真同佢傾一次
比佢見到我有用心面對我哋之間嘅問題

唔好意思太長，想問下有無咩過來人嘅建議比我

唔知...
真係諗唔到,咩都冇興趣...
做咩都冇成功感/任何感覺(無論做得好與否)

次次主動溝女都食白果
唔鐘意果班就主動flirt自己
畀你點搞

將頭先個問題問其他人（由其呀媽）佢地睇法一定同你唔同。 同一件事 每個人睇法都唔同
其實呢個道理你一定明 不過你唔識套用落你到

係你心目中ge 「因為咁咁....所以一定係咁咁」 其實好易攻破， 但你就信到十足 （唔信？ 你試下比一句 佢唔覆我 所以佢一定討厭我 類似呢一的而關於你自己ge說話比我）

而且你應該係好怕比人討厭ge人

我唔覺得唔鐘意食菜有咩問題
反而你認為唔中2某樣野 係大問題 先係一個問題

問題唔係個性唔夾 而係感情變淡。
感情永遠好難公平 一定係一個愛多的 一個少的
而且你亦冇法量度 可能呢段感情 你愛多過佢愛

講返正題- 你估一齊個陣 佢唔知你的優缺點？ 佢一早知 但佢仲同你一齊 因為「愛」足夠cover你ge 缺點。
但愛就好似 你買名牌咁，頭幾日你會好爽，之黎用內左就冇乜感覺，而呢個時候 先係真正考驗大家，個性 背景 等等問題都需要面對
當然有的人ge「愛」係非常夠 可以愛一世
就好似有的人一晚做幾獲咁。

唔好問我有冇方法去廷長「愛」
純粹用愛去cover一個你唔鐘意ge缺點呢樣野係唔長久
所以亦唔好傻到以為 改變某的野 就可以提升返「愛」

todolist係好事 但純粹為左追返一個人而做
就好似節食減肥咁。 （雖然最尾你都係唔會聽我講而照做）
你要ge唔係減肥 ，減肥唔係你目標。 而係要改善自己生活方式 有一個健康生活 咁你自然會瘦

因為你對住想溝個班做唔返自己
諗下你對住唔中2 同中2 個個 你行為 講野 之間的分別

你做乜都冇感覺 但又會覺得自己會係垃圾 呢下先奇怪wo
咁你一定會有感覺 而一定係做左/冇做的乜

對於嘗試過嘅嘢／一路堅持做緊嘅嘢／其他人覺得有趣嘅嘢都冇感覺，同時覺得自己係一件垃圾，你問我點解會覺得自己垃圾，我都唔識答，係突然有一日覺得自己真係好垃圾

我都唔係好清楚，識啲人咁同我講：因為我對於鐘唔鐘意嘅定義同其他人唔同所以會覺得冇一樣嘢係自己有興趣／有感覺嘅，但其實我都唔係好清楚。。。

咁你覺得做一件垃有咩問題？
睇返咁多次對話 你講左幾多次 唔知 唔清楚？
你唔知ge野 其他又點會知？

咁簡單啦，你想做a 個陣
就做b 😎

我想問你，
如果我想減肥 但我唔想節食 運動 食藥 睇醫生（總之唔想辛苦到自己）
而且想繼續日日m記 雪糕 咁可以點做？

其實你答左你自己了。
當你選擇減 你就要接受埋過程ge苦。
當你想放縱 你就要接受你咁ge身形

你選擇左你ge道路 但又唔接受過程ge 苦？

你選擇「相信人地ge意見 」 都係相信緊自己呀😎

做垃圾太輕鬆了亦都太浪費，所以唔得

咁應該冇人夠膽講完全認識自我啩

同意感情變淡呢個部分
的確變咗親人
但同時呢個亦係我哋2個之間無可取代嘅感情
所以我好珍惜呢段感情
亦想自我提升比番信心佢
當然最後決定權係佢到

我好糾結嘅係究竟對方仲想唔想被挽回
定我將來嘅示好只會係一個burden

點樣可以增強自信？

我好自卑，因為自小身體差，皮膚又差，太瘦，冇身材，又蠢，所以好憤世嫉俗又會妒忌其他靚女

我覺得我有焦慮依戀型傾向，我拍過4次拖，但都會好易亂諗野好不安易冇安全感，會懷疑對方係咪真係咁愛我重視我

有朋友都咁講過 做自己
主動示愛個條女我根本無理過佢

「之前有個拍咗一個月有多嘅仆街 對我好差 分咗手鬧我係臭雞飛機杯 覺得自己唔值得被愛 」

如果有一日有個青山出黎ge 鬧你係臭雞 你會點？

減肥唔係一個目標黎
當你選擇過健康ge生活 你自然會瘦。
個陣放縱叫「輕鬆」
但如果你只係迫自己節食運動
所謂放縱係叫破介，破左第一次就有第二次

同你內向絕對冇關
努力左 佢都冇性趣就next
呢的野雙向 冇得迫
試多幾個都係咁 就學下點溝女

咁你而家應該過緊好輕鬆ge人生wo
咁唔好咩？ 定你想過的痛苦的？

佢想唔想，你都會去cool煲，唔做過你唔心息。
我唔懷疑你地感情，但我建議係唔好將你認為ge野套落佢到。
當你唔再鐘意一個人個陣，佢呼吸也是錯
所以我唔知佢所謂唔夾 係唔係一個直口。

我希望你而家所做ge野 唔好單純左為cool煲而做
而係為左令自己變得更好而做

咁你定義一下咩叫自信 咩叫自卑？
唔敢講idea 我純粹覺得你係怕醜，
咁怕醜點解又會=自卑？

唔知點解 我見到你講「自小身體差，皮膚又差，太瘦，冇身材」 我腦入面就諗起一個 我幾在乎ge人。
我多數鐘意ge女 都唔算得上係靚女黎
當然係我心目中 佢地好靚。

ok 你覺得自己唔靚 懷疑過對方。 你覺得男人會唔會無聊到溝一個 又唔靚 又唔鐘意ge女？

唔好比乜撚野焦慮困住自己先。
我想問下 你覺得你夠唔夠愛對方？

下一個問題....咩叫做自己。

呢啲因人而異啫

但社會不穩的確令我有返啲活著嘅實感

我覺得我係自我審查左先
一開始就唔信自己諗既idea會work??
怕俾人ban?? 怕柒？怕人地覺得我idea唔好而judge我？

但有時人地提出同一個idea其實又work ，係我唔敢講出黎

咁佢係青山出嚟
但係呢個人唔係

理性上明白我ex係愛我，但當佢好惡咁鬧我我就會懷疑，所以最後我提左分手

我覺得同佢夾唔到，因為佢對我要求好高，仲話如果我達唔到要求就接受唔到, 令我勁冇安全感

不過分左手之後，我都發覺我係迷戀佢，當佢偶像咁而唔係真係愛佢

幾好 你開始知道同了解自己

所以你覺得佢係正常人
而佢講ge野就一定岩？
你身邊好多朋友講左你好多優點 你唔相
但一個人鬧你 你就信到十足？

還是你已經視呢的優點為理所當然？
當有一樣污點出現個陣 你就好緊張 ？

你覺得你本身係唔係一個完美主義者？

樓主啲建議幾好，唔係一味叫人正L量
而係直接面對核心問題
g持

因為你得一句
所以先假設咗你減肥係為咗想受到別人嘅尊重對待
但我覺得可以先將原因放咗落自身先
即係減肥可以為你帶來啲咩好處
我覺得可以係為咗身體健康啲
可以係著衫好睇啲 或者為咗人哋對你嘅印象加分 呢到可以歸做想增加自信心
你搵到個想變成咩版本嘅自己 就朝住嗰個方向做
當你身型好睇咗 又健康咗 就會有自信咗
自然就會更加覺得唔需要在意對自己差嘅人
因為自己值得更多嘅尊重同善意

Lm學野

樓主真係幾識氹人 希望有更多人可以得到你嘅幫助

你有冇發覺你內心好多對話？
而呢的對話都係向一個負面方向發展
之後你將呢的對話定義成—自卑

你有咁ge發覺係好事黎。
但我想問下你 點先叫有安全感？

分得好。
如果你而家仍然同佢拍緊拖 你成個人 只會同琴日 同8個月前一樣， 每日起身做同樣的事，諗同樣ge野，返工 放工 同佢拍拖。 8個月後 你亦繼續做同樣ge野

但今次分手 令到你會反思 有咩野你可以進步。 如果分手係一個過程 而不是一個結果.....
假如命中注定你必須成長 而成長係需要有一番經歷
呢段戀情ge出現只係令你成長ge踏腳石黎。

你需要感謝呢8個月 感謝呢個男仔ge出現 感謝同佢發生ge點滴 感謝分手。 冇以上ge所有野...就成就唔到呢一刻ge你

我諗係我要好確實咁feel到佢好care我，我諗一d痴身，成日見或傾電話，包容我，對愛情認真專一，同埋可以互相放負交心的先得，即係我病我同佢講佢會關心我安慰我

以你講法 你要成功左 身邊的人先唔會離開你
你先會覺得自己有存在價值

咁你覺得自己要變成點先叫「成功」？

你詳細講下你為左減肥做過的乜
問題又出左係邊

咁問題就出左係係對減肥ge知識上面
簡單講樣野 介左碳水 個人會好撚餓（餓唔等於你食唔夠） ，所以同時要增加蛋白質同油脂（健康油）
而且減肥=/=減重

我以前85kg 半年減到67-70kg 而家長期keep住呢個水平
點解我咁多post都用減肥做例子 因為我都係過來人

你要知道
體脂率 肌肉量 重訓 有氧 hiit 16:8斷食 胰島素 碳水 蛋白質 tdee 運動強度 等等呢的概念
自己上youtube搵下的健身channel

你內心係味有種感覺- 「只要佢做齊咁多樣野 佢先叫愛我，而我感受到佢真係愛我個陣， 我先放心去愛佢」？

你會成為更加好ge自己
你地有冇得重新開始 就取決於佢跟唔跟到你步伐

多謝樓主

留名學習下

個人冇乜朋友 成日講嘢都好容易得罪人 可以點改變

都可以咁講，如果唔係我會擔心對方唔係咁重視我

good, 我想聽下你對愛ge睇法
例如 你覺得「信任」係愛入面有幾重要？

你係點ge人 你身邊就會出現點樣ge 人
好多人以為吸引力法則係廢
因為用完冇效果。
但正正因為吸引力法則， 所以你人生先會keep住係咁，無論好/唔好，對/錯 都係由你信念創造出黎
所有野 都唔係巧合。

你想點改變？ 變成點？ 改變之後你就會點？

非常重要！我覺得安全感唔係來自管束，而係信任，了解，溝通，我想同對方有深入聯繫，咁我就唔會咁易冇安全感

社交一直唔好，可以點樣改善? 利申一直都有出去social ，但冇大進步

想變得圓滑啲 易同同人傾計
改變之後會多啲朋友 social啲 對自己其他方面都會有好處

事實上係蠢
牛熊本身可以俾option replicate 就算option low liquidity 都可以用其他related high beta 嘅product replicate 佢無揀去學 而係去俾premium
就係懶 無上網做功課
Or 蠢 睇完都學唔識

蠢人最重要認知自己係蠢
揀最適合自己嘅野黎做
投資etf 跟住market 走就得

蠢只係一個description 唔係話佢唔好
應該做一啲唔太需要智力嘅工作
短炒 你係同緊依個世界最smart 嘅人對賭
依個世界大把野智商唔高嘅人都可以做得好
你應該鼓勵佢去做嗰啲野
正如我唔會為咗攞唔到fields award 而唔開心一樣
乜智商就做翻乜野會開心好多

對你黎講 「信任」 只係控制一切 掌握一切證據去確保對方唔會出賣你。
舉個例子
銀行會借錢比人 係對方有收入 有資產 有晒證明，確保對方有能力還到錢先借。 而你借錢比朋友 純粹係信佢會還比你。

建立係「有條件」 ge信任底下 你ge安全感係永遠都唔會足夠

我唔講咁多道理，直接比個做法你

如果接受唔到 再次被背叛ge可能 就選擇完全離開個個人

或者接受再被背叛ge風險 再愛一次

前者/後者的選擇 都係值得被尊重 沒有分好/壞 但都需要無比ge勇氣。 （但我睇得出而家你接受唔到再比人呃）

最白痴做法係 我接受唔到被背叛 但又唔想離開，最好有個方法確保對方唔再背叛我，等我可以放心同佢一齊。

話你聽—— 無可能。

憑你呢2句說話，我可以講個事實你聽，你冇可能進步到的 而你個社交一直都會處於一個唔好ge狀態。
知唔知點解？

所以我要學識自己比自己安全感？
不過我又唔會管住另一半有冇異性fd, check手機果d,我覺得咁好辛苦

分2個層面黎講
1.變圓滑
2. 你認為只要做到a,就解決到b

變圓滑 我相信 好易做到 任何的教人社交ge書 都會有教。
甚至你知道 你需要圓滑的個一刻，你就會個人冇咁起角
姐係呢一點其實你一早做左。

你有冇諗過...其實個核心直係「你認為只要做到a,就解決到b」 呢一點上面？

點令到自己有自信?

no, check手機只係一個行為 有冇做唔等於你對個個人有冇信任。

你頭先講過 安全感來自信任， 了解 而你成日冇安全感
你所謂「了解」 我諗個核心係指「證據」—證明對方係愛你

但你有冇諗過
點解你要證明到呢樣野 你先有安全感？ 講白的
你證明到佢愛你 你先放心交個心比佢。
調返轉問
你父母會唔會確保你第時大個會照顧返佢地 佢地先去生你 養你？
諗下呢2者有咩分別

你認為要幾多先夠？
夠完又可以點

你嘅意思係唔係唔關圓滑事？問題喺其他地方？
你咁講一講 我反而覺得係因為溝通上有問題..
我成日都好驚同人express負面嘅feedback
例如拒絕人,講自己有咩唔滿意
依樣關唔關事？

求屌醒

可能真係會咁，不過自問之前拍拖我都好技入，唔會話為左保護自己就唔去付出，我都好願意交出真心

基本上平時正正常常的情況我都會信任對方，但係當同對方嘈交啊，佢鬧我，批評，或嫌我某d野唔好時我就可能會懷疑佢唔愛我唔重視我

點解你要有自信？

因為你覺得
我真心對你 所以你都「應該」要真心對我
人生好多煩惱都黎自「應該要咁」

要做一件事 不需要動力。
你日日玩手機 訓到黃昏 需唔需要動力？
係你選擇左過呢種生活

正面的確會增加人緣
但 「只要做到a 就解決到b 」
呢個logic 係咪必然岩？
當有一日 你圓滑左 正面左 你都認為b未解決
之後你又會諗個新直口出黎。
問題不在你點樣做到a 而係「b」 本身

因為你心目中ge 社交進步 係想成為完美
—-可以取悅到所有人
由你認為你社交有問題個一刻開始
你就唔係單純想改善，而係成為神一樣咁完美

人緣唔好嘅問題係人緣唔好？
咁可以點解決 定係冇得解決
只可以睇開啲？

反問返自己
去唔到好deep 有咩問題？
點解你希望同每個人都好deep?

如果你係透過別人點對你
先認識自己價值，你永遠冇可能愛到自己。

因為你會自動忽視對你好的人
放大對你唔好的人 （你亦會以呢個做基準）

你而家知道點做未

面對失敗個陣 先睇得出一個人有冇自信。

我唔應該講「你希望確保到佢愛你 你先去愛佢」
因為咁樣有的難明。

應該話你所負出ge愛 只係一種「投資」
你期望得到「回報」。

但你有冇諗過點解會出現「投資」同「回報」 呢種關系？
一切都係關你事。

其實我都係想自己係唔同圈子吃得開一 d, 尤其玩既group ，個人放唔開，有時好驚會咁樣俾人排，而且我d fd 有話過我太認真。一直唔知點改善尼點，樓主介唔介點多我幾下?

係讀書運氣好d，幾乎由中學到大學都有friend 教 ，推我上去

呢排好迷惘 因為信佛
所以想禁慾 禁到懷疑人生
唔明生存意義係咩
好矛盾
近排就諗人生意義不如定係繼續修行
不過都係唔多開心
想快d離開呢個世界 不過唔會自殺
因為怕痛 怕失去家人 同埋犯殺戒
點先開心倒

呢個世界有一個「能量」
宗教叫佢做「神」
西方叫佢做「上帝」
東方叫佢做「佛」
哲學家叫佢做「真理」
科學家叫佢做 「宇宙」
鋼練叫佢做「全」

以下簡稱為「神」

你留意一下 所有宗教教義都係講緊同一樣野— 呢個宇宙ge真理—— 人如何自我實現

當年耶蘇作為「神使」 教人類如何去「愛」 之後上天堂。
釋加開悟 （開悟=接收宇宙信息） 成為佛 教導人 何謂因果 ，生死 如何去極樂世界

但傳下傳下好多人以為宗教係信奉「神」，當神係一位偶像，當你有咩不足時 只要你平時有跟足教義（西方的十戎/佛教禁慾殺生） 求佢 佢就會保佑你。 或者 只要你犯規 你就落地獄

但你地已經唔記得 當年佢地呢班神使留底比後人ge信息 唔係想你地供奉佢 或者 盲目去守住的規則。
聖經又好 佛經又好 乜野宗教ge經書都好， 佢最終係想你地「如何係呢個物質，相對，陰陽，三維世界入面實現人生」 呢個亦係神ge願望 。
（簡單的講神使就係話比你班人知 神想咁撚樣做，你地快撚的做）

咁.....what is 實現人生？ — 玩好呢一場叫做人生ge遊戲
係呢個遊戲過程入面記返起原來「我」就係「神」

我成日諗好多嘢，跌入負面情緒，係咪輕鬆吓 唔諗就得
有冇治本嘅方法， 定我個人本身係咁冇得變

多謝你打咁大篇文先
如你所講 學佛修行主要為afterlife
想脫離輪迴 因為做人太痛苦
有生老病死 生離死別之苦
想問師兄點面對呢d種種痛苦

lm

我的確有呢個想法
平時正常拍拖我無野，但去到某d位，我同ex嘈交佢講到明會新年前決定係咪要繼續段關係，又話如果我改唔到佢接受唔到，我為左挽回關係，走左去佢屋企樓下搵佢，打電話叫佢落尼佢話同家人食飯唔肯落仲不停罵我，然後send msg都仲繼續鬧，完全冇關心過我又凍又餓，我頂唔順提分手。

我的確易冇安全感，我要feel到對方愛我先得

你有十個朋友 你認為人緣唔夠好
你變得圓滑後 你有廿個朋友，但你認為仲未夠好
你變得好正面 之後吸引到一百個朋友，但你望到你身邊個朋友 有成一千個。
最後你又制做到個新「原因」出黎。
你人生就係不停制做「我缺乏b, 所以我只要做到a 就得到b」

人生有8成都係泛泛之交。
但你完全忘記左你身邊仲有2成令你好充實ge好朋友

負面不是問題。問題係你負面當下 你唔知自己負面緊，你係情緒平穩之後先發覺呢件事。
練習一下集中力 數呼吸

我想問你， 睇韓劇會令人喊
鬼片令人驚
傷心，恐懼 係你認知都係令人痛苦ge情緒，但點解仲會有人睇？

人生唔係為咗識朋友 而係做其他更有意義嘅野？

你講得好啱。係平穩咗情緒覺得自己唔開心/唔開心似死灰嘅心情，呢個2頭唔到岸嘅感覺令我好難受，好似迷失方向 冇嘢領導我咁 同時覺得寂寞孤獨

好驚人點睇我，驚自己因為某啲身體缺陷而做錯事，可以點面對
唔該晒你答我

你而家就好似一個內向ge人（而事實你係）
認為外向先係好 迫自己外向。

很好 你開始真正「了解」到自己
必須感覺到對方愛你 否則會冇安全感（認為被遺棄）

點解你同父母炒大獲 你又唔會認為佢地會遺棄你？

比的提示你 唔係對方為你做左乜野 而係你係關係入面點睇自己

因為父母對我係無條件的愛
但男朋友唔係，如果我達唔到佢地的要求，期望，佢地最終都會離開
可能因為咁所以我會冇安全感
而係對上果段經歷，對方直頭講到明話如果我改唔到佢接受唔到，令我更加不安，佢仲要set時限。

你明知係冇好結果
但你都要中個頭埋去？
而且大部分情況下你都戰勝唔到你個種感性。

承認自己 撤底做一個女版觀音兵
撤底比人糟蹋 愚弄 踐踏自尊。

過程中唔洗討厭自己 因為條路自己簡，你反而要高興，做隻貓做隻狗都仲可以佔有到佢生命中百分一的時間。
命運要強姦你 你反抗唔到 就學懂享受

但如果你接受唔到自己咁.......
不過算啦 你過2日都又會忍唔住，你照返我方法做
咁你人生都有百分一時間係開心，好過而家咁 長期痛苦。

老生常談的事 只有你自己先介意自己身體缺陷。
但今次我認為你需要「方法」 多於「心態」

如果工作上有人因為你缺陷而怪責你

你先大方承認呢個缺陷，而你亦好努力去彌補
但希望對方不要歧視，然後講出你心情

咁做會由「事情」變成對方針對「你」，大家都成年人，而家要監介個個就係佢

我冇乜fd，係熟既朋友同埋屋企人係算多野講，但係一對住唔熟既fd、親戚、同事就唔敢點講野，多數人地問先搭嘴，其他人眼中我好奇怪，就係呢個行為令我少朋友，好難融入大圈子。我諗係因為怕講錯野得罪人或者覺得自己講既話題、睇法人地無興趣，跟住唔理我。但係出黎做野避唔開同人傾計，唔通一次都唔跟同事一齊食飯咩？呢個問題如果繼續持續落去既話，我擔心工作上出現人事關係問題，想問有無治本方法，或者如何改善？

先唔好咁急將興趣變成工作
搵到自己喜歡做的事是很了不起，
當你做緊個陣會好似時間停止左咁，成個人活在當下。
正如我會開呢個post幫人解決問題一樣，但我會唔會變成心理治療師？
我唔知道，繼續做落去就對了，話唔埋有一日會有個機會令我轉行 靠呢的野黎搵食。

你都係一樣， 繼續做自己喜歡的事 繼續畫。
話唔埋有一日你人生有個機會 可以去日本做漫畫家 或者其他野。

答案好明顯，只係你冇深入咁去諗
無條件ge愛 係能夠接受你一切，好似你父母，甚至你未來ge仔女。

當你同個個男仔一齊個陣 就意味佢對你ge愛係有條件，你亦都係....
係呢個情況下 終有一日 呢單「交易」只要有一方出現不公平 就會告吹
唔係話你以後一定都要搵無條件愛你ge人，否則你就得唔到愛情，而係一個成熟ge人 就需要睇清楚 愛情ge多面性。

咁我應該點做？
但如果問無條件咁愛一個人，我的確試過，我單戀一個人，我明知我係無機會，已比佢拒絕左，但我都繼續向佢付出，並唔係為d咩回報，只係我覺得佢需要我陪伴

反而我拍過拖果d,我發覺我無真正愛過

「有一種人過得最痛苦。
一個肥人 想變瘦，但又唔想運動同節食，同時又討厭自己咁肥。」
點先可以改變到呢種諗法

我有個朋友 自細父母離婚
但佢形成左「要對女朋友 好」的個性

事件本身唔會有影響，但「意義」係自己給予。

係你選擇左唔信人 再用父母的事情黎做直口

先問你一樣野，係你出post問我問題之前
你有冇做的野 例如睇書 去學習一下社交/溝通？

你呢到有幾個points
1. 你認為你社交有問題 冇乜朋友
2. 你覺得解決社交問題好重要，因為你人生大部分問題都可以解決。
3.最後引申到 你認為「因為你怕一講野會得罪人，所以而家直頭唔講野」
right?

之前無睇過書去學社交/溝通，有無書推介？揾日去書局睇
我冇乜fd，除左係圈子裏面唔敢講野之外，亦唔會主動同人傾計，上面三個point都講得岩，解決社交問題，起碼工作上順利少少，始終人事難

樓主你睇唔睇到我231個留言？話說可以加tg嗎？

你所謂ge點做係指.....？
你希望搵到真愛？
你希望自己有多的安全感？
定係其他？

講返你之前對個男仔好 不求回報單野。

我用男仔角度睇， 大部分狗公追女神個陣 把口都會話為女神要生要死 又不求回報，但呢種人最自私。 佢地透過呢種行為將自己塑造成 （偉人 受害者 烈士 ） 然後愛上自己呢種形象。其實呢樣都唔係問題，重點佢地連自己都呃埋 以為佢地咁做就係真愛

當然我舉呢個例子唔係話你都係咁..
同樣行為 你個種就係真愛，狗公個種就係烈士

你要學識 唔好將人生發生ge事下一個判斷
你就係落左一個判斷 得唔到就係真愛...拍拖就唔係真愛

咁唔係真愛ge話 你又點解咁care 安全感呢樣野呢？
比自己個心平靜下 再諗下自己要想ge係乜

唔好話tg...我ig都冇
係平時碌下fb ✌🏻

我會覺得我對單戀對象的可以話係愛係因為我係明知呢一世都無可能得到的情況下仍然繼續付出，佢有自殺傾向，我一直用盡方法想幫佢，即使現在我已和他斷聯，但我都希望他過得幸福。應該話，我情願他過得幸福。

我覺得我拍過拖果d，只能說是喜歡，迷戀，仰慕，因為我並唔係真正了解佢地的內心，佢地都係比較收埋自己，唔會太表達自己的人，他們大部分都是魔羯座，我覺得我只是仰慕他們。

我care安全感係因為我渴望被愛，我覺得我係一個幾自我的人，好多時都只考慮自己冇諗對方

我成日都覺得自己好差 做咩都做衰
覺得其他人都唔鍾意我 嫌我蠢嫌我悶
所以一直以黎對住所有人都有種好緊張既感覺
就算識左幾耐幾friend都好 心底裹總係好驚 驚有日佢會唔鍾意我
雖然我理性上知道我未止於咁差
但我真係改唔到 我心底總係覺得所有人都唔會鍾意我

咁你係希望改善逃避問題？

行動代表一切...
你選擇左暴飲暴食唔做運動...
證明你內心覺得 運動個代價係大過 肥+自我討厭
學下欣兒 接受自己就係肥

你想做個幸福又有自信又得人鐘意ge肥仔
定係痛苦 又被討厭的肥仔？

咁有咩問題？ 你內疚？

樓主 ，支持目的論定決定論多啲？

唔知係度問啱唔啱
如果覺得自己有輕微抑鬱可以點自救

好難有決斷嘅心態 就算比人拒絕過都好 都唔想放棄 覺得終有一日會改變到佢嘅想法 點樣先可以說服自己話完就完

其實的教溝通ge書都係千篇一律
是但買幾本睇就得。
個問題係..就算你學識晒書入面的野 你都係唔敢同人social.

「因為你認定左你點都會比人討厭， 咁不如一開始就唔講野 至少唔洗被討厭」
你真係想咁？

其實好事黎...
比個機會自己睇清楚自己
原來你人生中除左溝呢條女 你就乜都冇。
你個世界就為左呢條女而生，為呢條女而死
如果你咁唔好彩溝到佢..你根本就唔會發現呢個問題，到時分左手你會更加痛苦

你覺得咁樣ge人生o唔ok?

我唔想咁，但係我唔知做啲咩可以有返個勇氣，我本身比較內向，好多野都唔敢去嘗試，又覺得自己無強項長處，一直唔鐘意咁樣既自己

我舉一個極端例子
世界上有的殺人狂 會覺得殺人係一種興趣
就好似游水 跑步 睇書咁，佢地覺得冇問題
而佢地比人拉左個陣亦冇怨天尤人 接受坐監呢個命運

最緊要認清「你是誰」

如果佢點都接受唔到自己係咁 又同時唔肯改變呢

你身邊ge人 其實係反映左「你是誰」一個概念。
之前同你對話入面我地發掘左 你好多行為 一個核心
其實你係「想被愛」。
你最尾2句講得岩 一個想被愛ge人 無論為對方做左乜野..
佢所做的事都只係一單交易

我想你係想被愛呢個前提下再深入咁諗下「why」

今日你係街見到個黑衣 你可能會比幾廿蚊
林鄭會比5舊，誠哥可能比仲多。
比幾多錢 其實反映左你認為你能擁有幾多
所以你有幾多錢 唔係睇你戶口有幾多 而係你比左幾多
「愛」其實係同樣概念

就算你今日拎諾貝爾獎
你都會覺得自己好差。
因為將所有野先認定係最壞 最差
當有一日你發現「果然係咁」個陣
你就有個心理準備。
你而家明白點解你要咁做未？

其實 決定同目的 其實都係講緊同一樣野
佢地就好似一個銀仔ge2面咁

但我覺得人生係一個發現論...
一個發現原來你擁有一切（無論喜/悲）ge過程

有人覺得佢人生只有悲，但悲不能獨立存在 必須用喜作對比，反之亦然。 所以 你一開始就已經擁有晒一切材料 然後用材料去制做 「你是誰」

睇醫生， 不過多數的人純粹係悲觀 自卑 就認為自己係抑鬱。
你講下你咩事？

即係個問題係我唔愛我自己，所以我先咁想被愛同咁缺乏安全感？
因為我唔愛我自己，所以我都好難去付出愛？

師兄講得好，我宜家都慢慢開始諗通咗。就算真係溝到佢，我一日唔能夠調整到自己嘅心態，一分手我肯定承受唔到個壓力。

um.... 你up乜？ 睇唔明

你覺得你點逃避緊先？
你要有實例

好內向...所以乜乜乜
所以你認為變外向就可以解決到你問題？

但係性格好難變，我真心唔知點先可以敢膽同人social，例如返intern成班人一齊食飯，得我一個唔搭嘴，試過被人背後話好毒，唔同人傾計。唔係想變成一個外向的人，扮外向會好辛苦，而係想改善，慢慢進步，起碼敢同人傾幾句先，太嚴重既話係職場生存唔到。

所以你話你想同人絕交 我覺得唔係一個問題。
如果個樣野係你身心靈都想做

就繼續做一個痛苦ge 肥人

因為你一直付出ge所謂愛 只係為左人地都用返對等的愛回報你，而你依賴人地ge愛 去證明你自己值得被愛

就係因為背後個因由咁複雜 所以你一直只係個表象問題到轉圈

而「愛自己」 又係另一個課題了

其實焦慮係唔存在
簡單的講 你好怕人地點睇你...即係你好怕比人討厭？

如果我教你一個個方法——- 盡情咁做一個會比全世界討厭ge人 ..你認為要做的乜野先可以做到咁？

咁可以點做？學識愛自己先？

多啲呢啲正面post

你有冇發覺你人生好得閒？
你真係除左佢之外冇其他野做？

除左女 人生仲有好多野要做

當你要social個陣 你係味會覺得人就會討厭你？

想知要點樣令自己擁有更多愛
發覺每段關係都係求回報，想索取人地嘅愛同肯定
好想減輕得失心

會擔心呢樣野，因為我覺得自己唔受人歡迎，性格悶，又摺，同埋中學經歷過唔愉快既事，總覺得同其他人熟左，其他人就會唔想理我，我諗未到討厭我既，唔想同我傾計姐

其實如果自己唔想減肥
點解要迫自己？
好多人都以為自己想要某樣野 但其實唔係。
因為當你想要某樣野 你就算會死 你都會去做
你到而家都冇行動去減肥 其實你心內唔係要呢樣 只係比人講得多 你以為你要減

所以你想佢痴身的
你認為痴身先=愛你

你知唔知你用緊自己個標準去定義緊佢？

咁你認為 咩叫愛自己？

諗起自己鐘意ge人
感受下個種甜蜜
我反而覺得係一件好美好ge事
點解鐘意一個人 唔係令你開心 而係令你痛苦？

就係因為你自己成日提住「幻想同現實ge差距」 所以你諗起佢先會覺得痛苦。
你要醒覺 其實人生就是一場電影 一場遊戲 一場幻覺

尊重自己感受，肯定先己，接受自己缺點？

你咁做又會跌落另一個死局入面
「只要我解決/得到到呢樣野 我呢個痛苦就可以解決」
你而家覺得 只要我得到一種「愛自己」ge能力
我就可以解決所有煩惱
但當你認為自己某一方面要解決個陣，你就唔再係愛自己了。

好矛盾？ 無錯 人生所有問題都係黎自自己ge矛盾開始

我接受唔到自己肥 好想減 但冇動力
只要我xx 就會動力， 咁我首先要得到某某 先有xx
咁要得到某某前 我又要解決呢個yy問題
要解決呢個之前 我先要愛自己...

原來我要減肥 先要愛自己... 問題係...我就係唔撚鐘意肥先想減...

係呢種前提下 所謂愛自己都係一種廢話 一種同自己交易ge手段

我係會冇安全感又唔識表達
宜家係到睇星盤嘗試了解自己

即係愛自己就係接受自己嘅狀態唔美滿？
咁呢個索取愛嘅行為咪永遠無法解決

咁你都有焦慮依戀型傾向
我唔會限制人，因為我係射手座，但我係唔識表達自己，一爆出尼可能好大穫果種

我從來冇將情緒過濾
我都會嬲 唔開心 亦有負面ge時候
但我唔覺有咩問題
（你明唔明我想表達的乜？）

假設...假設
你幻想出黎ge結果係真...
咁你都受左咁多年啦 仲未習慣「被討厭」？
我想你放大一下你個種被害妄想
你一出街的人望到你就覺得你好撚樣衰..
如果你已經生存係呢個世界咁多年...你仲未習慣？
你仲想做的野令人認同？

人地討厭你就一定嫁啦（雖然係你諗出黎，我地暫時當真）
咁你而家唔係要人認同 係要同人溝通。

所以 你又係覺得「只要」 解決左 愛自己同 自信
你而家所有問題都可以消除晒？

我不安係唔講，因為好怕嘈交，講都係好溫和咁講
我少發脾氣
不過我易亂諗野

分幾part黎講
佢鐘意左另一個人 其實同你追佢冇乜關係，點解咁傻要表白？ 想破釜沉舟咩？ 好啦 而家真係沉左 開心味？
表白建立係佢鐘意你前提下。咁佢都未鐘意你 你咁快講，好啦 而家斷左後路lo

你表白完 佢冇反應 就應該唔鐘意你。男仔同女仔唔同，女仔把口話唔好 但可能係怕醜。男人唔覆你 ，轉話題係想情況唔好咁老監。

最後 好多時佢冇做過乜野 而係你鐘意佢 而不停咁放大左佢行為。

不如咁 跳出你男朋友同你講ge野
你覺唔覺自己真係一個咁ge人？

我反而覺得唔係所有野都要做100分
做到自己滿意就得。 唔通我次次出街都要打扮到100分先出街？

既然你覺得我理應習慣被討厭，就試下主動d同人溝通，其實個情況係我入到個圈子之後，一開始感覺班人對我無咩偏見，但我會唔敢講野，一係怕熟左被人討厭，二係唔熟既話怕講錯野，久而久之其他人有無討厭我就好難講

答一答你問題先，我自己覺得係習慣左既，但呢個唔敢講野問題仍然存在，出黎做野我要克服呢個問題，要敢同人溝通，想試下改變，起碼有呢個勇氣

呢個的確係一個好粗略ge講法。
亦有人話係「感恩」 有人話係接受自己所有

假設今日我係你男朋友 而我知道你好易冇安全感
我會同你講「 只要你認為個件事會令你人生覺得自在同喜悅 就盡情 去做 因為 我都會係到支持你 無論個結果係點」

表面看似係對純粹你ge愛， 但其實我內心相信 「我」能夠比到快樂「你」，我相信「你」亦感受到「我」心意，我相信「你」能為自己帶黎幸福。

所以「愛自己」係冇一個終極答案 我只能夠不停咁舉例子等你地「感覺」一下

但當「愛自己」變成一種解決問題ge手段 就已經唔係「愛」

路過想問樓主三樣嘢。No offense

1. 究竟唔干涉人哋嘅課題，個唔干涉的定義係點樣？其實由你畀咗一啲建議對方開始就已經變成影響咗對方。 如果你覺得講同唔講嗰個建議係冇分別嘅話，咁就唔使開post。但如果你覺得講完係有分別嘅話，咁就又係影響咗對方，變相算係插咗手。

2. 有個成語叫拔苗助長， 人嘅承受能力都各有高低。我估你喺度開post，網上面啲人你都唔係個個識，咁好難因人而異地去遷就對方。 甚至冇理解錯嘅話，你講嘢嘅作風有啲似 ”我講曬畀你聽，但點樣去理解就完全你自己嘅事。” 所以其實你一下講咁多，人哋會唔會承受唔嚟？如果你覺得點樣去理解你嘅建議係可能人哋課題，咁你會唔會覺得 喺畀正能量人哋嘅時候，將你認為嘅“正能量”分開一個個部分講畀人聽等人哋容易啲接受，會係你嘅課題？ 如果唔係嘅話會唔會有機會變咗做一種用較低程度嘅付出， 去維繫好人形象嘅情況？我見上面都有啲人一開頭有心問，但之後聽到你會回應之後就冇咗下文。我諗或多或少有部分嘅人都係唔開心。所以如果用你呢一種比較直接嘅方式去表達你嘅正能量，咁你覺得你呢種正能量傳達到去對方耳中嘅時候仲有幾正能量？

3. 比起真相嘅當頭棒喝，人往往更加需要謊言嘅慰藉。當然有啲人需要謊言，只係一時而唔係一世。 但就算你眼前嗰個人唔需要謊言， 而道理嘅價值亦唔suppose取決與出處，但係表達嘅方式為他人帶來嘅感受會影響你說話嘅容易被接受程度，從而係說服力上產生咗落差，亦係屢見不鮮。 如果講到呢個位置，你會唔會覺得你係一段對話所扮演嘅角色僅僅在於將你想講嘅嘢直接講出嚟，而一切有關於可以點樣令到對方感受更加好嘅表達方式同選擇，就一概可以畀你歸類入去做“佢嘅課題”，袖手旁觀？

我思慮不周，期望樓主不吝賜教。

你有冇諗過
你只想透過拍拖 得到「被愛」
從「被愛」中得到「自我肯定」
你由開始淨係諗到自己，有冇諗下點將幸福帶比對方？

你內心一直都認定你係差 你係冇人鐘意
為左實現呢個狀況 你就會變成 毒 窮 肥 柒 自卑 怕醜
等等呢的現象

真係好難，真係要不斷學習先得
宜家我會試下發展自己興趣，宜家我學緊睇星盤
試下充實自己做多d令自己開心的事

發現自己信唔到人
因為原來我都唔信自己
唔信自己值得被愛

例如 朋友約左 但突然又話唔得
第一個諗法係
佢一定係有比我更重要既人要陪
呢個係我對佢既不信任
想去理解人 去舒緩自己唔開心
會唔會其實佢要陪屋企人睇醫生？

但可能當佢真係講要陪屋企人
我都會唔信
始終都會唔開心 總會覺得係第一種諗法
所有野都有前設：我冇咁重要
所以佢地咁咁咁
我原來唔信自己值得被愛
覺得自己冇價值
可以點解決？

由細到大我都好內向
同人傾計我都習慣咗做聆聽嗰個 再加回應
好少會開一個topic
所以好容易會dead air
甚至會俾到壓力人
有時我都唔識點樣回應人
個腦成日輕機
真憎咁樣嘅自己
好羡慕啲人口水多過茶

一個內向人有冇機會變外向？

試下將你第一句個說話轉成正面語。
人生唔需要望住自己有乜野不足
只要知道自己有乜野就夠

自信係一個假象
追求自信 就等於係隻馬前面吊住個紅蘿蔔
佢點跑都係食唔到。
「因為真正有自信ge人 係唔會諗自信呢個問題」

真正ge信任唔洗證據。
有證據個的叫信用 係銀行借錢比人個陣先會睇
「相信佢對你係充滿信任」 —亦都「相信」擁有呢個想法的「自己」

咁點樣可以發掘自己優勝嘅位從而慢慢變得有自信

點樣相信自己
理性上知道要相信但個腦會叫我偏向負面嗰邊嘅諗法

一路以嚟都冇拍過拖
成日比籍口自己話因為中學男校大學工程
因為以往一直好少女仔frd
5隻手指數得曬
個人又冇自信
但根本只係唔敢同女仔傾計
到有嘅時候又只識用啲狗公仔技倆同人傾計
人一早嚇走曬啦唔想識你啦
有說服過自己專登做啲柒野等自己接受多啲失敗
到時有咩失敗就會習慣/唔怕
但同時又好驚失敗
我諗我做咗20幾年人一直都係咁自負
以為自己一直係完美嘅化身同世界嘅中心
因為咁就成日好介意人哋嘅諗法
(真係唔明點解會有咁嘅諗法)
所以接受唔到人哋嘅批評同意見
even係熟嘅frd寸2句都會好嬲好唔開心

性格一路以嚟對冇興趣嘅野又唔會去嘗試
船頭驚鬼船尾驚賊做咩事都怕失敗怕比人笑
即使玩一樣新興趣都會驚冇人哋做得咁好而唔敢玩
(真係唔明驚乜，但又會驚)
同時唔太敢social怕比人知係一個咁悶嘅人
於是又入翻呢個無底深潭

直到2021開始意識到一直都唔係好識做人
無論對屋企對朋友都一樣
逼自己多啲關心人
但始終唔知做咩先可以戒甩上面嘅諗法
因為成日都唔肯接受失敗
接受唔到要面對失敗嘅自己

Sorry有啲長

ok所以最終結果你都係「怕」被人討厭
你已經不停 不停咁係到兜圈
問題唔係你「開唔到口」
開唔到口你可以寫字 做手語，重點係你認為的人會討厭你

怕被討厭ge前提係 人地曾經/而家唔討厭你。
既然你咁怕 你到倒不如一開始就認定 「你一出世 全世界就討厭緊你」
一個沒希望的人生總比 曾經有過希望但最後消失來的幸福

其實我打左一大篇水蛇咁長野黎回應你
唔知點解 禁個whatapp 轉個頭 成篇野冇撚左 屌那星🤦‍♂️
呢刻心如死灰真係冇心機重頭打過。
以下我長話短說
1.選擇權
2.當問題一開波已經關於「自尊」層面 我會直接督爆佢
至少佢行返條舊路都係「有意識」咁行
3.人生最大謊言就係同自己講個的 你只能透過自己ge謊言令自己變好

Same

又係由細到大自卑
明明有鍾意既人
明明少少記得人地可能對自己有好感
但係偏偏就係 個腦不斷有把聲同自己講
冇可能啦 你又唔係特別靚特別好
冇理由人地真係鍾意你啩
因為咁 所以最後只係單戀人
根本從來都唔夠膽踏出多一步
明明依家諗返
係比後悔充斥
最近分手之後 對另一個人開始有好感
屌好撚淆底
一方面好享受兩人係朋友 但另一方面又心思思覺得有少少機會

真心發展自己興趣 之後可以將呢樣野去幫人 都係愛自己一重表現黎

你過度放大左某的問題
其實人之間一定有排位 ，佢飛機你 你會覺得某件事/人比你更重要佢先咁做 ，好正常的諗法。
問題出係點解你會認為你係朋友心目中永遠都要係第一位？

你將佢放第一 佢未必將你放第一位， 當然 差距太大的話 你需要調整，而且唔係第一亦唔代表做唔成朋友

佢冇將你放第一 亦唔表示你唔值得被愛

你世界只有0/100分 但50分就已經合格

明白 呢個事實
想要解決方法
好難去控制自己諗50分就合格

我都係咁樣ge人 我又唔覺係一件大問題。
聊天入面 聆聽係一件很重要的事

你而家就好似一個 月入十皮 事業有成ge人士
妒忌緊一個個 時間自由 可以隨時做自己野ge freelancer

同埋內唔內向同多唔多野講冇乜大關係

你都係未領悟到🤷‍♂️🤷‍♂️
因為咁到 你只會透過不停咁同人比較 只有優勝過人你先有自信 勝左a君 你就會覺得好似同b君差小小
你錢多過佢 你就會覺得你醜過佢
沒完沒了

相信同唔相信 並唔係非黑即白ge單獨存在
佢係有齊黑白ge陰陽
佢係包含0-100分ge 維度

ps 以上的說話可套用在任何事情上

係啊！我就係比人話成日比較 令人覺得好唔舒服
但我拎黎比較嘅對象又唔係佢
其實佢唔舒服啲咩

嗯，宜家我想透過學習研究星盤去了解自己先，我的問題只能向自己內心去尋找答案

你生活入面發生好多你認為唔係幾好ge「現象」
試下定一個目標比自己 「過一個積極/正面ge生活」
之後你生活中所發生ge事會出現少少變化
你下一步要諗ge就係 點先做到
我相信你會好易搵到答案

對住幾close嘅人都講唔出自己嘅內心感受同諗法
覺得自己唔識溝通
好怕有日自己忍唔住爆/成日唔開心唔出聲 令到男朋友對我冇耐性
可以點搞

你點知而家所面對ge野一定係家庭帶黎？

但準確的講 你由細到大係家庭中學習到一件事「乜都係你錯」

所以而家你ge情緒化都係同呢個諗法有關。

留個名支持

都係個句 你只係用「只要我唔懶 唔hea 我都可以做得很好 生活會過得很精彩」 黎染色自己其實只係一碌廢柴

但多數人都係會討厭得把口 （姐係你） ge人
反而尊重的肯嘗試（即使失敗） ge人

唔好再害怕失敗。 做啦！仆街

乜係咩

先傾下你第一個問題
你覺得你又唔係特別好 所以對方唔會鐘意你。
咁你覺得你要做到點 先會有人鐘意？

因為我冇 dl tg
你可以留底tg 我研究下點用
or 你留底whatapp 都得

你想聽完我講幾句就解除你咁多年諗野ge方法？
所有野都要慢慢刻意去練習 但如果你聽完就算 咁你成世都係咁。

當你每次見到對方做左某的野 感覺到不被愛
就問自己「我係味又要求自己做100分？」
「我係人地心目中值幾分？ 」 （其實你冇可能知道）
理性咁諗 呢個分數冇可能係0 亦冇可能係100
但只要有分 就證明 你就有咁多分數ge被愛存在

因為佢係你身上感受到強烈ge自卑 不安
情緒會互相影響
其實有時你唔需要對人做的乜野
你份人充滿正能量 身邊ge人同事就會改變

ps 我係呢到用「正能量」 係純粹方便我講解
你亦易明。 情緒本身不分好壞

點樣可以令個人正面啲

你越係咁 你就越抽唔到身
試下感受下 你而家每日返工 放工 宅個在家中 就已經係你最好的生活
感受每分每秒 慢慢你生活就有改變

其實你所有問題 其他si都問過同類
你唔想我咁直接 可以爬文慢慢睇。

不過如果你想命中要害ge話就要直接

因為 你一直自己呃緊自己

你係味覺得講左出黎就會被人討厭？

應該唔係
心底裏會覺得被討厭都冇乜問題
算係合則來不合則去嗰種人

你咁樣問一問之後反思咗下
我係唔鍾意嗌交/溝通不和然後不了了之嗰種感覺

上個月我女朋友同我講分手，佢話覺得自己一個都ok，我fg轉新環境日日翻工佢都冇諗好掛住我，話之前我有啲缺點佢都嘗試去就我，冇同我講，咁我話俾次機會我去改如果改完唔ok先再分。之後一齊翻正正常常如常生活拍拖，到到琴日佢同我講分手，我知冇得救了，但其實我覺得係佢諗埋一邊根本佢就唔係冇feel，因為一齊翻之後我覺得我地都sweet只係冇咁sweet，至少唔會話係冷淡，加上前日發生左啲事，佢話驚我同佢講分手。但事隔一日就變成咁，我可以點做

👍美好ge祝福 thank you and for everything

因為聽日你仍然過同樣的生活

姐係點？
分左手 理性上知道要放低，但感性上就放唔低？ 係唔係咁解？

你ge問題並唔係出左係 「如何變正面」的方法上
而係就算你換左個角度睇野 你都唔會「相信」
你認為事情只有一個角度。

同你做個練習。 最近有冇的事情發生左 而你第一下感覺係好負面？

你up乜9

自己智商低／ 識嘢少睇唔明，問人嘢嘅時候可以客氣啲。 簡單啲嚟講我打緊一啲你未夠級數理解嘅內容。

因為你太耐無覆我所以我搵咗其他人幫手
暫時已經有2樣新興趣
覺得好好
Btw 新年快樂

岩岩先睇到

多謝你認真覆我

你首先要諗下你個種接受被討厭 係屬於「屈服」
定係接受不完美？
（靈性更高層次 係唔存在被討厭，被討厭只係物理世界 ge相對講法，我離題了）

如果你係接受不完美 咁你最尾個諗法有的奇怪

1.點解你認為講出自己諗法/持對方相反意見 =嗌交？

2.而嗌完交 最後會不了了之 傷左感情？

應該問 「你想點做」
再諗你可以點做

想一齊返味cool 煲lo。做左先 有咩事發生左先再上黎問

上次已經cool過一次，今次其實好決絕，我琴日又搵過佢，傾左幾句講我點諗，問左佢可唔可以俾次機會我，佢隔左幾個鐘覆話想自己一個人，跟住我話明白，之後就冇覆了

分2件事黎講
將「你」抽離一下。
佢介意你某件事 係佢問題，
介意 但仲要同你一齊 愛得黎又令自己痛苦，呢個係佢選擇（或者 佢對你ge愛比介意 還要深，咁你仲唔感恩？）
你做唔到任何野去改變佢諗法。
而家就係你介入左佢個課題
所以...佢唔開心 令到你都唔開心
明冇？

但我想問你
1. 你介唔介意自己呢件事？
2.你介唔介意 「佢介意你呢件事」？

你而家係味 好想做的野
但又唔知自己可以/想做的乜野？

既然推返上黎， 我詳細的咁覆。
1. 我話過人即痛苦 黎自 想減肥 但又唔想付出 但同時討厭自己肥。
行為決定一切 ，因為你心底認為肥（現有生活）+自我討厭 好過減肥（改變生活）
所以你先會問我 （我冇恒心 我懶，可以點算？） 咁佢只會不停無限loop
我只係指出佢內心真正諗法 . 話比佢聽 當你冇左「自我討厭」個陣 你想簡邊樣？
有人會選擇做一個幸福ge肥仔。 我冇介入佢ge「選擇」

2.3.當你一直以為 我因為懶先減唔到肥 但原來而家知道係你選擇左肥 你當然好難相信。 有的人 佢唔係真正想改變
佢只係想透過呢知post ge發問 去做一個自我安慰，我會直接話個答案佢聽。
有的人睇野太單一 我只係話比佢聽 仲有另外一面。
有的人個問題 仲係好表面 我要同佢一齊挖深的 （雖然個核心都係一樣）
但到左某個時候就要「cut」。因為再落去就會變左「因為...所以」「我只要...我就能....」 又係沒完沒了

到呢一刻你會發覺 原來你一直以為ge問題 其實唔係問題，
問題係 你認為個樣野係問題... 你絕對會發癲 。
因為「我只要，就能」 支持住你呢個信念 原來係假。
我希望每個人都可以「覺醒」到呢一步。

呢樣野叫唔叫正能量？ 有時為左令人易明 我都會做二分。 但當你個世界 非黑即白 你仍然仲活係 我只要就能，因為 所以 ge 2原世界。

最後你話 我成日一野督爆人 令人信服力下降 幫唔到人
上面講左 提問的幾類人。 但我更加想提醒各位
「唔好覺得我講幾句 就可以立刻改變你ge人生」
無論今日你信/唔信 我ge說話 都能成為你心目中一粒種子
要令種子成長唔係靠說話 係靠你行為。

細個讀耶撚學校 我覺得聖經係廢up。 今日再睇返先知 原來2千年前就有「吸引力法則」。 但如果我面對所有提問都只講一句「有愛就能解決所有問題」 我諗更加冇人相信我講ge野

一切都係美妙ge精心 安排， 如果冇樓上個位師兄
今日我唔會打呢篇野。

都感謝你嘅回覆。

簡單啲嚟講，我上面嘅三點係講緊
第一，你可能會對人造成乜嘢影響
第二， 你想要有乜嘢影響 ，未必去到人哋身上就係嗰個影響 即係中間嗰個 改變過程。
第三，就係回歸返最基本咁你想要乜嘢角色有乜嘢影響。

核心啲就係干涉嘅定義，同埋你干涉／影響完人哋期望與實際嘅落差。 我諗應該係我資質問題，未夠級數直接 get得到你嘅回應係點樣對應我嘅問題。

而且有幾點補充。
第一你要自出佢內心真正嘅諗法，咁即係協助佢釐清。 咁點會唔係干涉？ 一個人做決定係會受佢所有嘅訊息影響。雖然你話冇直接幫佢做final決定，咁我係同意，但係喺認識問題同埋獲得資訊方面，你應該顯然地有你嘅影響力。 當然如果你干涉嘅定義僅僅限於最後決定，咁你嘅講法當然講得通。

然後關於透過發問，營造出檢討自己嘅形象，從而產生出自我安慰嘅效果，呢點講法，我覺得係罕見精闢嘅。

然後你提到想同佢哋一齊去挖深啲 ，呢種心態固然可敬。 但係你睇到事情嘅全貌同人哋嘅接受能力應該冇必然因果關係。唔係今日你有能力分享 較全面嘅 分析，人哋就有 相應嘅 接受能力去接受 你突然輸出的大量信息。 甚至正因為佢哋睇嘢太單一，接受能力先至唔高， 反而會唔會係更加係一個理由去將你心目中嘅正能量慢慢再細分一啲？ 始終固然日後佢哋有機會同你一齊討論係好，但如果當下佢哋已經受到太大衝擊走咗人，咁你打算點樣日後同佢哋深挖？

最後暫時題外話要補充嘅係，通常你做事嘅條件越充分， 你心態上自然就會越自信 。當然表面上依家好似跳出個框框，其實你條件冇咁好 ，你覺得自卑 ，其實只不過係你願意選擇維持現狀 。咁但係 再進一步講落去就算你願意改變， 你的而且確有可能改變，但係條件比較差就係要用更多嘅時間。

同言之有物嘅人傾計真係好，講野有論點仲會謙虛稱呼人師兄， 突然間諗起另外某個post的低能仔“明太子宮頸”。

有社交恐懼 最近進入左個新環境
壓力大到體重跌同訓唔好 勁驚人地會唔鍾意我覺得我kam
所以特別用力咁去識新朋友
想知點樣知道人地究竟點樣睇我

搵到自己興趣 係一件好了不起的事 ，你已經幸福過其他人

我想你試下察覺「被愛」其實一直存在。
而你亦能夠回饋人地同等ge「愛」

所以你而家個情況係 你覺得自己精神上出軌？

先唔討論愛唔愛自己呢個問題

如果你覺得 2個人一齊必須要2人世界
否則佢就係唔愛你 咁先係問題。

你自己諗下呢個想法本身有冇問題先

你問我個做法 就長痛不如短痛
block埋佢電話。

但如果你話不停諗返起佢 呢件事令自己好痛苦 我反而覺得
你唔諗先係最痛苦，因為你會失去以前同佢一齊過ge回憶， 對佢ge感覺 會逐時間消失 係未消失晒之前 細味咁回憶一下。

「當初你擁有某一的野，就將會有一日失去」，失去會令人痛落，但痛苦係需要勇氣承受。
你唔能夠要求 我想飽 但唔想食飯、我想幸福 但不要痛苦。
呢種叫 成長

咁你而家諗住點？ 仍然放唔底？

分2邊黎講
1.溝通能力
2.信念

2邊會互相影響 ，
係你問我之前 你有冇努力過去增強 溝通能力？
至於你表象個問題 我覺得係出於「你急需表現出完美」ge心態。
但我直覺 你而家面對緊 唔係信念問題，係能力問題

直接的講...你就係唔想做 。
「hea」 就係你一直追求， 但同時你又覺得 hea= 不被需要。 咁你而家諗住繼續係咁過 定想改變？

首先你有諗住睇醫生？
有社交恐懼ge人 下意識一定認為
「別人一定不喜歡我」

其實唔好諗到自己咁受歡迎
你係別人眼中連螞蟻都不如， 旁人又點會有心思去討厭一個螞蟻？
我問你 你對地下個隻螞蟻有乜野睇法？ 你答唔答到我？
永遠只有自己先會睇到自己咁大。

當然我知道 你可能會話 「我知你講得岩...但我就係覺得被討厭」

既然你唔想被討厭 咁我問返你
你有冇具體做過的乜野令自己受歡迎？

所以一切問題唔係「佢介意」
而係「你介意」。
知道呢點就係解決問題第一步

冇關係嫁...
鐘意就去溝
溝唔到就唔好做朋友
反正暗戀一位朋友比失去一位朋友仲痛苦🤷‍♂️

依家既狀態係，每一日朝早起身就情緒崩潰，好想搵佢，會諗起好多往事。一到黃昏就開始好正面，會睇開左好多野，但每日都係咁，好攰。

你介唔介意男人睇av
你會唔會睇韓劇

以我咁樣睇
你好似有的冇自信wo
之後對呢段關係 你男朋友 你自己失去左信心
你認為佢就係冇鐘意過你
而你又想做的野令佢鐘意你🤷‍♂️

咁你覺得自己除左男朋友 你仲有冇market?

身邊嘅朋友好鐘意搞小圈子 例如好鐘意講佢哋先知嘅嘢而我一句都答唔到 仲要將呢啲話題無限延長 有時會覺得好尷尬 事後諗返起又會唔開心好耐 但我又好重視佢地
點先可以令對方都重視返自己或者令自己對呢啲事嘅得失心唔好咁重

失戀唔痛 就姐係冇戀過
有得痛好過冇得痛
好好感受一下，人生冇幾可會有的咁強烈ge感受

雖然我完全唔撚明你up乜..
但至少係呢到 你已經將件事有限度咁講左出黎
對你黎講係一個進步黎嫁啦

我想快啲有意外無痛咁離開呢個世界，人生真係好無聊。

你係咪有種妒忌感？
係咪比較同年ge朋友都已經進入左其他階段， 自己仲係冇變過呢種感覺？

男人睇av 都係一種精神同肉體上出軌
因為我唔知你點定義你個種「在意對方」=「精神出軌」？
但好多時你係咪將好多野無限咁放大？

Fg 失業咗大半年 見過好多份工都冇回音
覺得自己好冇用 學歷又唔高又冇經驗 低競爭力
覺得冇人明白
日日都反思人生到失眠

其實 如果佢地講的你唔明ge野 你有冇問佢地講緊咩話題先？ 你有冇主動join佢地？
如果你做齊 你都係覺得佢地排擠緊你
咁你就要諗下你所謂ge朋友係味值得你重視

呢個唔關得失心事

你而家玩緊一場叫無聊人生ge遊戲
呢場遊戲就係要你悶
而你玩得好成功..

發覺自己開始逃避手上要完成的工作，不斷拖延到Deadline先做，但又不斷逼自己做好份野，慢慢變得好大壓力，唔知點算

我同佢哋唔同大學 讀嘅嘢又唔同 就算我想主動join個話題都join唔到 我根本唔知佢哋講緊乜

我覺得自己做左30年人
都係努力滿足緊人地既期望
成日驚fail左令人失望
唔知係未因為咁覺得做人好攰....
有時會都會諗其實自己係想點
但都未有一個答案

人到30，奶奶想我快d生小朋友
（我同老公結左婚年半）
但我唔係咁想....
因為唔想我既小朋友好似我咁
做左咁耐人，都係唔開心

我既父母準備今年移民
自己亦有心思思
因為想知道離開左香港
我係唔係就會開心

八卦想知道男朋友嘅過去
睇完之後自己又唔開心
又會成日亂諗嘢
好想直接問佢，又怕佢會唔想提
搞到自己心情好糾結

幾個月前發現自己老豆岀軌
老母依家原諒左佢
但我無 依家keep住幾個月無講過野
佢都無主動同我講野
但我其實個心好唔舒服
想佢可以向我道歉 我應該點做？

因為失業搵唔到野做 =自己無用
你答我 有冇用係用乜野黎定義？

大概都了解到你而家個情況
但你比其他人好
其他人會發展成自暴自棄，怨天尤人

所以與其話你害怕失敗 不如話你對勝利有一份極強ge執著
某程度黎講 係一件好事黎，但世界任何野 只要過左火都會變成有害。 試下將重視「結果」 變成重視「過程」

惡性循環黎。
你希望做好， 做好 需要壓力 所以拖到deadline
而壓力又令到你恐懼而逃避。
當然我咁解釋係希望你易的明 呢個係簡化版

先問下自己 點定義好/差？

咩叫有錢/窮撚？
1億叫有錢， 咁1億少1蚊呢？
少2蚊呢？ 少3蚊呢........？

你就會發現你所謂ge好/差 定義 係幾咁唔講道理

你地因為有共同語言先會成為朋友
總有的野你地傾到。
但總有的話題 你唔會明
亦總有的話題 只有你同佢明 c君唔明。
你不能期望所有話題都係岩你心意

你而家就好似個小朋友咁，
呀媽落街買送 你就覺得呀媽出左去就唔會再返黎 佢唔再要你。 跟住係到喊，仲話「佢錫我就會帶埋我啦」

我直接答你第一個問題。
你30年黎只係透過別人ge認同 黎確認自己ge存在價值
所以你只為別人而活。
你無法子搵到自己想要乜野
因為自己想要vs為別人而活係好矛盾

如果你頂得順...我可以繼續講個真相
還是你想我講的開解ge說話？

點解決拖延症

你係味對佢冇乜信任？
或者對自己冇乜自信？

直接同佢講..
有咩問題令到你講唔出？

其實係自己冇自信，感覺自己好似乜都比唔上

lm 想自信d 自己一直都係好內向，唔想一直都係放假留係屋企食同訓

咁要點做

又唔覺好難受既，自己都知
你可以繼續呀
我想改變，同埋
我想知係唔係好多人都係咁諗野
定我有情緒問題

Heal me?

樓主加油呀

感覺自己好冇用 最近有啲冇力感

你失眠又未必完全關分手事ge
生活壓力大都會失眠
so far分手而家對你黎講仲有冇影響？

即刻做就可以解決

所以呢個先係係核心問題
想知人地過去只係一個病徵
你要好好諗下「自信」呢樣野到底係乜

啱啱被分手好唔開心
明明大家一直都相處得幾好
但原來只係我以為
有啲嘢你唔係做唔到
到有人話你個原來咁做係唔work
但到你想配合嘅時候已經冇機會
我知我呢刻只可以好好裝備自己
但係經常諗起佢, 我就好失落
我已經唔俾身邊人知我有幾傷
我希望可以喺不久將來做返朋友
所有嘢都重新嚟過
一個月後唔得, 3個月後唔得
咪半年, 1年, 甚至再耐囉
點解周圍嘅人淨係識得叫我放低
而我都會因為有一絲希望而堅持到最後

如果你覺得解決自信呢個問題 就可以解決你而家面對ge煩惱...
咁你覺得你點先叫有自信？

你先話我聽
你覺得自信同內向有乜關係？

同埋正確黎講你係想放假有人約

咁你再話我聽 有人約呢件事同變自信又有乜關係？

可能係覺得自己有存在價值咁 或者可以對自己做嘅嘢覺得放心/開心

或者咁講，至少證明自己係有吸引力既，有人認同自己，但又唔係要好似名星咁，其實唔需要太多，有一班fd就ok啦

其實好多人都係為左別人而活。
得到別人認同 的確會開心，但如果呢個係唯一來源/失去就痛苦 咁就有問題了。

呀 先答你離開香港個問題
如果你純純為開心
離開左一個你熟悉ge地方 你的確會短暫咁改變
但好快會打回原形。

至你問我 點先唔洗為別人而活
首先就係接受自己活係痛苦入面
因當你切斷絕左自己個存在價值來源（滿足別人）
（當然我唔係叫你 人地跌親都唔去幫）
你會即刻感到被所有人遺棄 出賣 自己0價值
但我想你知道 你以前所為 被別人認同而開心 係一種毒引黎， 你呢刻ge痛苦只係解毒ge反應。
先做到呢一步

求安慰

當你真正鐘意一樣野 你會接受埋佢ge缺點
甚至所謂缺點唔再係缺點 而係生活一部份。
所謂ot同忙只係對比其他hea工對比出黎姐

你想點有用法

係我就會叫你直接放棄 面對現實
對現任專一叫長情 對前任專一叫痴漢
不過就算我講多一萬字 你都會繼續去。

係咁就唔好理其他人點睇 ，抱有仆街必死決心
接受比人hurt多次ge後果， 試下cool煲。

點樣訓練口才溝女方面
社交方面無咩問題 好易同陌生人有計傾又唔怕尷尬。但同女單獨傾計就好正經 無左自己本身既幽默 呢樣點搞

箍就會箍
但點箍, 咩方法最好
真係應該係每個被分手又想復合嘅人最頭痛嘅事
好多方法都諗過, 但真係每個都有利弊
諗過成功就當然知道有失敗嘅機會

諗返轉頭, 就覺得自己好差
好多細節位又做唔好
本身條件又唔係好
令到我有啲卻步, 好似襯唔起佢咁

我都有自己嘅好處
但好似其他人要做到都唔難
攪到一個好樂觀嘅我都冇自信

最近冇乜動力上進🥵 仲讀緊書yr3 但係已經擔心緊搵工 gpa 有啲低

咁係咪即係，我唔鍾意呢樣嘢

如果用一個理論黎講
人係對一個圈子感覺有貢獻個陣就會feel到存在價值
有自信。

證明自己有吸引..
詳細的咁講。
例如 你覺得點先叫有吸引力？

咁味等下一個lo
成世單身就唔會有人主動追你啦🤷‍♂️

咁樣就唔關口才事
而係當你同的女一齊 你做唔返自己 你將自己放到好底

你唔試過係唔會心息

不過又唔洗定義自己好定差
分手本身冇咩大不了
你事後點諗返呢件事 對自己將來影響先大

前路茫茫點算
利申：fresh grad

唔好擔心埋的唔係而家要面對ge野
專心你的學業
否則到時 你2邊都仆街
呢個就係我意見

點解要確定自己係味鐘意先去做呢？
你唔會一出世就鐘意某的野
你一日未係個個圈子入面 你所有野都只係靠估

例如 你會比較的乜野？
照你咁講 你搵個廢過你ge人比 咁你味會有自信lo?

人到30，得中五學歷
想由high dip讀起到bachelor
依度至少需要花5，6年時間
家庭同自身有一定負擔
想問應該讀pt 定 ft好

如何可以唔好咁在意人地點諗我？
我係每分每秒都覺得人地會覺得我做得唔好
越諗越辛苦

唉
有個好好嘅同事 大家都係女
成日聽我傾訴 唔止呻 有時會講下無聊野 笑料咁
我一直都好感激佢
所以好自然就會對佢特別好
利申非les
有時可能熱情過頭
例如請食野
間中送d卡通小文具之類
但最近發現好似嚇親對方
佢知我非les 佢都非les
feel到佢好似有d覺得我煩咁
態度都冷淡左
好後悔
早知我收歛d
但奈何我又真係好重視佢
好想多謝佢
好在意佢點諗我
好辛苦
點解要咁介意人地嘅諗法
唉
好想可以變返之前咁
可以成日同佢傾計
而家唯有同自己講
可能之前成日同佢傾計
其實一直都俾緊壓力佢
佢知我有情緒病又唔好意思唔理我
而家我搵少左佢
對佢可能係好事
佢對我咁好
唔可以咁自私淨係顧自己感受

利申 有抑鬱+焦慮
睇緊精神科

sorry for 1999
我呻完了

你生活太無聊先會咁
無試下每秒幾廿萬上落
每日幾百條女爭住同你做愛 你仲會唔會咁

唔好諗「前途」 呢樣野係呃人
搵份工做最緊要
工就份份差唔多 人工最實際

姐係無論點 你總有方法否定自己
就算同個黑衣比較？
咁問題就唔係在於 點樣唔同人比較
而係你要諗「點解你要千身萬苦咁去否定自己」

搵工我反而覺得唔係重點。
重點係你最尾個2句 先令到你地搵唔到工

反問你
呢到大把人有野做 有家室 供緊樓 有錢 有所謂ge「將來」
但你認為佢地開心麻？